<resources>
    <string name="app_name">WineGuide</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Винный справочник</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="specification">Характеристики</string>
    <string name="classification">Классификация</string>
    <string name="winemaking">Виноделие</string>
    <string name="culture">Культура потребления</string>
    <string name="tasting">Дегустация </string>
    <string name="buy">Покупка</string>
    <string name="nutritional_value">На грамм: 100 \n
Грамм: 100 \n
Калории 83 \n
Жиры 0 г \n
Насыщенные жиры 0 г \n
Полиненасыщенные жирные кислоты 0 г \n
Мононенасыщенные жирные кислоты 0 г \n
Холестерин 0 мг \n
Натрий 5 мг \n
Калий 99 мг \n
Углеводы 2,7 г \n
Пищевые волокна 0 г \n
Сахар 0,8 г \n
Белки 0,1 г \n
Витамин A	0 	  Витамин C	   0 мг \n
Кальций	    8 мг  Железо	   0,4 мг \n
Витамин D	0 	  Витамин B6   0,1 мг \n
Витамин B12	0 	  Магний	   11 мг</string>
    <string name="calorie_content">Калорийность вина зависит от сорта винограда, продолжительности брожения и количества сахара, который добавляют в продукт во время его изготовления. Традиционно считается, что сладкие вина более опасны для фигуры, но не всегда это соответствует действительности.  Энергетическая ценность напитков напрямую связана с их крепостью – 1 г чистого этанола содержит 7 ккал, в то время как 1 г сахара – 4 ккал. В результате бокал легкого сладкого шампанского будет менее калориен, чем такое же количество сухого хереса.</string>
    <string name="shelf_life">Еще срок годности зависит от вида вина, точнее от содержания в нем спирта, сахара, кислоты и дубильных веществ. Большинство белых вин хранятся 2-3 года, красные – 2-10 лет. Некоторые элитные вина, например, из французских провинций Бордо и Бургундия, выдерживаются до 100 лет. В свою очередь красные вина Божоле хранятся не больше года. Это нужно учитывать, запасаясь вином наперед.

Согласно российскому законодательству производители пищевых продуктов обязаны указывать их гарантийный срок годности. Интересно, что у всех вин он почти одинаковый – 12-24 месяца. Это сбивает с толку покупателей, знающих, что многие вина должны храниться намного дольше. Но если разобраться со значением термина, всё стает на свои места.

Гарантийный срок годности – это период, в течение которого в вине не произойдут физико-химические изменения цвета, запаха, вкуса, осадка и консистенции, не предусмотренные техническими нормами производства. Для этого в состав добавляют серу и другие консерванты, препятствующие развитию бактерий. Со временем их действие ослабевает.

Вино пьют и после окончания гарантийного срока, при правильном хранении оно не испортится, но может изменить органолептические свойства. Например, появится осадок или поменяется оттенок. Для многих элитных вин подобная трансформация даже желательна, на языке виноделов это называется «старением».</string>
    <string name="color_quality">Цвет и качество</string>
    <string name="alcohol_sugar">Содержание спирта и сахара</string>
    <string name="grape_sort">Сорт винограда</string>
    <string name="wine_guide">Винный гид</string>


</resources>