<resources>
    <string name="app_name">WineGuide</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Винный справочник</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="specification">Характеристики</string>
    <string name="classification">Классификация</string>
    <string name="winemaking">Виноделие</string>
    <string name="culture">Культура потребления</string>
    <string name="tasting">Дегустация </string>
    <string name="buy">Покупка</string>
    <string name="nutritional_value">На грамм: 100 \n
Грамм: 100 \n
Калории 83 \n
Жиры 0 г \n
Насыщенные жиры 0 г \n
Полиненасыщенные жирные кислоты 0 г \n
Мононенасыщенные жирные кислоты 0 г \n
Холестерин 0 мг \n
Натрий 5 мг \n
Калий 99 мг \n
Углеводы 2,7 г \n
Пищевые волокна 0 г \n
Сахар 0,8 г \n
Белки 0,1 г \n
Витамин A	0 	  Витамин C	   0 мг \n
Кальций	    8 мг  Железо	   0,4 мг \n
Витамин D	0 	  Витамин B6   0,1 мг \n
Витамин B12	0 	  Магний	   11 мг</string>
    <string name="calorie_content">Калорийность вина зависит от сорта винограда, продолжительности брожения и количества сахара, который добавляют в продукт во время его изготовления. Традиционно считается, что сладкие вина более опасны для фигуры, но не всегда это соответствует действительности.  Энергетическая ценность напитков напрямую связана с их крепостью – 1 г чистого этанола содержит 7 ккал, в то время как 1 г сахара – 4 ккал. В результате бокал легкого сладкого шампанского будет менее калориен, чем такое же количество сухого хереса.</string>
    <string name="shelf_life">Еще срок годности зависит от вида вина, точнее от содержания в нем спирта, сахара, кислоты и дубильных веществ. Большинство белых вин хранятся 2-3 года, красные – 2-10 лет. Некоторые элитные вина, например, из французских провинций Бордо и Бургундия, выдерживаются до 100 лет. В свою очередь красные вина Божоле хранятся не больше года. Это нужно учитывать, запасаясь вином наперед.

Согласно российскому законодательству производители пищевых продуктов обязаны указывать их гарантийный срок годности. Интересно, что у всех вин он почти одинаковый – 12-24 месяца. Это сбивает с толку покупателей, знающих, что многие вина должны храниться намного дольше. Но если разобраться со значением термина, всё стает на свои места.

Гарантийный срок годности – это период, в течение которого в вине не произойдут физико-химические изменения цвета, запаха, вкуса, осадка и консистенции, не предусмотренные техническими нормами производства. Для этого в состав добавляют серу и другие консерванты, препятствующие развитию бактерий. Со временем их действие ослабевает.

Вино пьют и после окончания гарантийного срока, при правильном хранении оно не испортится, но может изменить органолептические свойства. Например, появится осадок или поменяется оттенок. Для многих элитных вин подобная трансформация даже желательна, на языке виноделов это называется «старением».</string>
    <string name="color_quality">В производстве вин используется огромное количество различных сортов винограда, самое общее их разделение на чёрные (зачастую их называют красными) и белые. По цвету различают белые, розовые и красные типы вин. К белым относятся вина, имеющие цвет от светло-соломенного до янтарного или цвета крепко заваренного чая. Иногда белые вина тёмных оттенков, настоянные на мезге, выделяют в отдельную категорию оранжевых[7][8][9].

У розовых и красных вин очень много оттенков: от светло-рубиновых до тёмно-гранатовых. Белые вина с возрастом приобретают более тёмные тона, а красные, наоборот, бледнеют, так как красящие вещества выпадают в осадок либо изменяются.

Осадок никак не влияет на вкус продукта, он появляется на 6—8 год после бутилирования (розлива в бутылки). У марочных портвейнов осадок появляется уже на 4 год после бутилирования, и это может рассматриваться как своеобразное подтверждение качества. Для удаления осадка используют процедуру декантации: вино переливают в графин (декантер), а осадок остается в бутылке. У традиционной винной бутылки (бордоской) имеются «плечи», которые облегчают процесс переливки, позволяя оставить осадок в бутылке.

По качеству и срокам выдержки вина подразделяются на:

молодые (в таких винах допускается опалесценция);
без выдержки;
выдержанные;
марочные (лучшие, выдержанные вина, вырабатываемые в определённых винодельческих районах из одних и тех же сортов винограда, сохраняющие вкус и аромат);
коллекционные (вина с очень длительной выдержкой, иногда достигающей десятков и даже сотен лет).
Большинство сухих вин старше 40—70 лет не могут иметь гастрономической ценности. Однако нет правил без исключений. Например, по мнению Роберта Паркера, известного винного критика и издателя «Винного гида покупателя», некоторые вина из Бордо легендарных урожаев 1945 и 1947 гг. до сих пор в прекрасной форме и проживут ещё 10—15 лет. В другой провинции Франции, Юра, создают знаменитые сухие «жёлтые вина» из сорта Саваньен, и они способны прожить около 100 лет. Коллекционные креплёные вина могут прожить и более века. Абсолютный долгожитель среди креплёных вин — это «Херес де ла Фронтера» урожая 1775 года, который хранится в энологическом музее крымского объединения «Массандра». В коллекции «Массандры» сохранилось 5 бутылок этого вина. Две из них будут проданы на международных аукционах в ближайшие годы, а три навсегда останутся неоткупоренными, навечно в коллекции «Массандры».</string>
    <string name="alcohol_sugar">Согласно российским стандартам, по содержанию этилового спирта и сахара вина подразделяются на:

Столовые (или натуральные):
Сухие вина — вина, приготовленные путём полного сбраживания сусла с остаточным содержанием сахара не более 0,3 %. (спирт — 8,5—15 % об., сахар — до 4 г/л). Вино называют «сухим» потому, что в нём «досуха» (полностью) сброжен сахар[10].
Полусухие (спирт — 8,5—15 % об., сахар — 4—18 г/л)
Полусладкие (спирт — 8,5—15 % об., сахар — 18—45 г/л)
Сладкие (спирт — 8,5—15 % об., сахар — не менее 45 г/л)
Специальные (то есть креплёные):
Крепкие (спирт — 17—21 % об., сахар — 30—120 г/л)
Сладкие (спирт — 14—20 % об., сахар — до 150 г/л)
Полудесертные (спирт — 14—16 % об., сахар — 50—120 г/л)
Десертные (спирт — 15—17 % об., сахар — 160—200 г/л)
Ликёрные (спирт — 12—16 % об., сахар — 210—300 г/л)
Ароматизированные (спирт — 16—18 % об., сахар — до 6—16 г/л)
Игристые вина — это вино, насыщенное в процессе вторичного брожения углекислым газом. Самое известное в мире игристое вино — шампанское, изготавливаемое по технологии, открытой и впервые реализованной во французской провинции Шампань).
Брют-кюве (спирт — 9—13 % об., сахар — 0 г/л)
Экстрабрют (спирт — 9—13 % об., сахар — 3—6 г/л)
Брют (спирт — 9—13 % об., сахар — до 15 г/л)</string>
    <string name="grape_sort">Сортовые, или моносепажные, вина — готовятся из одного сорта винограда, возможно урожая разных лет
Купажные вина — вырабатываются из двух или нескольких партий виноматериалов, изготовленных из разных сортов винограда</string>
    <string name="technology">Производство вина разделяют на две основные стадии: первичное виноделие, включающее процессы переработки винограда вплоть до получения молодого вина, и вторичное виноделие, включающее выдержку и обработку молодого вина. Окончательный вкус и букет вина формируется на второй стадии.

Первые операции переработки винограда в винодельне: пресс и дробление. Для производства белого вина на этом этапе отделяют мезгу от получившегося виноградного сусла. Затем сусло помещают в чаны; при большинстве технологий на этом этапе убивают бактерии для предотвращения естественного неконтролируемого брожения. Контролируемое брожение обычно проходит при температуре 20-22 градуса (для белых вин) и 28-30 (для красных вин). В этом процессе дрожжи ферментируют сахара виноградного сока на этанол и углекислый газ. Брожение длится от 4 до 10 дней, столовые вина — 4-6 дней, более качественные белые вина — 5-7 дней, красные — 7-10 дней. После прекращения брожения молодое вино проходит этап осветления, когда взвешенные частицы осаждают добавкой различных веществ — взбитого белка, бентонита (глины), желатина. В зависимости от конкретной технологии производства, типа вина, и способа дальнейшей его выдержки, вино могут периодически сцеживать, для обогащения кислородом, центрифугировать и фильтровать для удаления мелких частиц.</string>
    <string name="geography">Место	Страна 	Производство (тонны) \n
1	Франция Франция	5,329,449 \n
2	Италия Италия	5,056,648 \n
3	Испания Испания	3,934,140 \n
4	США	2,232,000 \n
5	Аргентина Аргентина	1,564,000 \n
6	Китай Китай	1,300,000 \n
7	Австралия Австралия	1,274,000 \n
8	Южно-Африканская Республика ЮАР	1,157,895 \n
9	Германия Германия	1,014,700\n
10	Чили Чили	788,551\n
11	Португалия Португалия	576,500</string>
    <string name="demand">За 2012 год спрос на вино превысил предложение на 300 млн ящиков, что является самым высоким показателем за 40 лет наблюдений, отмечается в исследовании Би-би-си. При этом производство вина в том же году также опустилось до самого низкого уровня за те же 40 лет. К этому времени уровень производства продолжал падать с момента своего пика в 2004 году, когда предложение превысило спрос на 600 млн ящиков[23].

В 2017 году вино занимало 93-место среди наиболее торгуемых товаров на мировых рынках, объем мирового экспорта/импорта оценивается в 35,8 млрд долл. США[24]

Крупнейшими экспортерами вина в 2017 году были: \n

Франция ($10,7 млрд долл. США) \n
Италия ($7,01 млрд долл. США) \n
Испания ($3,37 млрд долл. США) \n
Австралия ($2,23 млрд долл. США) \n
Чили ($2,22 млрд долл. США). \n
Крупнейшими импортерами вина в 2017 году были: \n

США ($5,9 млрд долл. США)\n
Великобритания ($4,07 млрд долл. США)\n
Китай ($3,06 млрд долл. США)\n
Германия ($2,94 млрд долл. США)\n
Канада ($1,86 млрд долл. США).</string>
    <string name="etiquette">Винный этикет — это правила сервировки вина, также рекомендации по сочетанию вин и блюд.\n

Перед едой, для возбуждения аппетита, обычно пьётся аперитив: мадера, херес, вермут; \n
Белые столовые вина подаются к закуске, лёгким мясным и рыбным блюдам;\n
Натуральные сухие, полусухие и полусладкие вина хорошо сочетаются с овощными блюдами;\n
Красное сухое вино подходит к баранине, телятине, дичи, домашней птице, шашлыку, плову, буженине;\n
Перед употреблением вина следует насладиться его ароматом;\n
Вино не следует пить как воду, следует отпить глоток и секунду подержать вино на задней части языка, дав вкусовым рецепторам полностью ощутить вкус;\n
Каждый сорт вина подается при различной температуре: насыщенные танинные красные вина — при комнатной (18—20 градусов); легкие красные вина — около 14—16 градусов; легкие белые вина — около 12—14 градусов; шампанское не стоит охлаждать ниже 6—7 градусов.</string>
    <string name="selection">Вино традиционно подаётся в бокалах. Желательно, чтобы бокал был из тонкого стекла на высокой ножке. Высокие бокалы из бесцветного стекла предназначены для сухих и красных вин; для полусладких вин предназначены достаточно широкие, открытые. Для креплёных вин используют бокалы, заметно сужающиеся кверху; для мадеры и хереса — рюмки с суженным цилиндрическим венцом; конические рюмки небольшого объёма предназначены для десертных и ликёрных вин. Для игристых вин и шампанского используют высокие узкие фужеры, так как такая форма бокала замедляет выход пузырьков. Бокал заполняют не более чем на две трети, чтобы иметь возможность повращать вино в бокале, оценивая цвет и аромат напитка.</string>
    <string name="open">Чем старше вино, тем более бережного обращения оно требует. Для открывания винных бутылок используют штопор, лучше всего винтовой. По правилам нельзя протыкать пробку насквозь. Белое вино желательно откупоривать непосредственно перед тем, как разлить по бокалам. Красное вино лучше откупоривать за 30—40 минут до употребления, чтобы дать вину насытиться кислородом.</string>
    <string name="terms">Дегустация — это органолептическая экспертиза и оценка вина. Вино содержит множество химических соединений, сходных или идентичных содержащимся во фруктах, овощах и специях. Сладость вина определяется количеством остаточного сахара после ферментации.

Некоторые производители рекомендуют открыть вино и дать ему «подышать» пару часов перед подачей, тогда как другие советуют пить немедленно. Перед дегустацией может также проводиться декантация вина для отделения осадка (актуально для старых вин) и аэрации (актуально для молодых вин)[25].

Во время дегустации эксперты выделяют ряд индивидуальных вкусов, появляющихся благодаря комплексу органических молекул, например, терпенов и сложных эфиров, содержащихся в виноградном соке и вине. Опытные дегустаторы могут отделить оттенки вкуса, характерные собственно для винограда, от появившихся в результате влияния других факторов. Так, вкусы шоколада, ванили или кофе появляются благодаря хранению вина в дубовых бочках.</string>
    <string name="stages">Последовательность дегустации: от простого к сложному, от белого к красному, от молодого к выдержанному, от сухого к сладкому, от менее крепкого к более крепкому.\n

Как правило, дегустация состоит из следующих этапов:\n

визуальная оценка — цвет;\n
оценка аромата вина;\n
оценка вкуса;\n
оценка послевкусия.\n
Такая дегустация позволяет определить следующие качества напитка:\n

сложность и характер;\n
потенциал (будет ли напиток развиваться, изменять свои свойства в лучшую или худшую сторону при дальнейшей выдержке);\n
возможные недостатки.\n
Подобная дегустация позволяет оценить качество вина, а затем создать его описание и сравнить с принятыми стандартами.</string>
    <string name="places">Виноделие</string>
    <string name="button_start">Начать изучение</string>


</resources>